**Amblotic**, am-blo-'tik, a. having power to cause abortion : ഗർഭം അലസിക്കാൻ ശക്തമായ.

**Am'bo,** **Am'bon,** n. raised desk ; pulpit : (ക്രൈസ്തവദേവാലയത്തിലെ) പ്രസംഗപീഠം(അ.)വേദി.

**Admix**, vt. mimgle with something else : കലർത്തുക, കൂട്ടിക്ക ---, കൂട്ടിച്ചേർക്ക, കലർക്കുക, സംയോജിപ്പിക്ക, സമ്മേളിപ്പിക്ക, സമ്മിശ്രമാക്ക, കൂട്ടുകൂട്ടിച്ചേർക്ക, മെനപൊടിയായിടുക, ഉറയൊഴിയ്ക്ക. ---n.---**ture**,ac of mingling;that which is formed by mingling : കൂട്ടു്, കലർപ്പു്, കൂട്ടികലർപ്പു്, സങ്കരം, മിശ്രണം, സമ്മേളനം;കൂട്ടിക്കലർപ്പു്, സങ്കരം, മിശ്രണം, സമ്മേളനം; കൂട്ടികലർപ്പുകൊണ്ടുണ്ടായ സാധനം.

**Amb'ition,** ---bi'shon, n. eager desire for power, fame or honour : (തീവ്രമായ) ഉൽകർഷേച്ഛ, അതിമോഹം, മാഹച്ഛ, അഭൃദയച്ഛാ, അധികാരാസക്തി, --- രേച്ഛ, സ്ഥാനകാംക്ഷ, വിജിഗീഷ, അത്യാഗ്രഹം, അത്യാശ, അഭിലാഷം, മാനാഭിലാഷം, കീർത്തിപ്പുഹ, ഉച്ചപദവാഞ്ചര, ഐശ്വര്യകാംക്ഷ, ഏഷണം.---n. ---**ist,** ambitious man : സ്ഥാന്മാനധനാദികളെ ഇച്ഛിക്കുന്നവൻ, മാനാഭിയാഷി, ഉൾകർഷാഭി---. ---a. ---**less,** devoid of ambition : അത്യാഗ്രഹ(രഹിത)ശൂന്യ, അത്യാശയില്ലാത്ത.---a.**Ambitious,**possessing ambition;strongly desirous; showy, pretentious (ambitious ornament) : അതിമോഹമുള്ള, അത്യാഗ്രഹ---, തീവ്രമായ ഉൾകർഷേച്ഛയുള്ള, ദുരാഗ്രഹിയായ, യശഃകാമമുള്ള; സാഡംബര, പ്രൗഢ ---ad. ---**Ambitiously**.---n.**Ambitiousness**.
